作者：支持成立獨立調查委員會的人，要問自己幾個問題

支持成立獨立調查委員會的人，要問自己幾個問題：

這個委員會有沒有權力宣判罪在王志民、盧偉聰和林鄭？

有沒有權力調查中聯辦干政？

有沒有權力決定解散內閣（即行政會議）？

有沒有權力刑事檢控盧偉聰和林鄭、轉介司法審判？

有沒有權力將虐待市民的警員革職？

有沒有權力監督警隊內部改革，甚至遣散警隊？

有沒有權力……

口講話「獨立調查」，但誰委任誰去查呢？大家心知肚明，最後只是監警會的翻版。

他們將會在一年半載後對市民說：我們強烈譴責xxxx，建議政府xxxx。建議咋，最終個決定權，仍然在中聯辦和特首手上。

「我哋會深切反省同檢討，積極回應市民訴求……」

倫敦的「獨立人民法庭」去年裁定中共活摘囚犯器官是犯下「反人類罪行」，然後呢？中共受到甚麼懲罰？政體罪成，又有誰可懲罰政體？

劉兆佳都講到明：成立獨立委員會可以幫政府買些時間。

買時間幹甚麼？

瓦解抗爭。

但我都支持成立獨立調查委員會。

條件是，70個調查委員都必須由全港直選產生，成為當然議員，取締功能組別。

刑不上大夫，也刑不上黨官，甚至刑不上幾萬個警察，試問查來幹甚麼？

你會要求李鵬成立獨立調查委員會調查天安門事件嗎？

永遠只有新政府上台，才有權查前朝。習近平有權查李鵬，文在寅有權查朴槿惠。

邊個有權查林鄭同中聯辦？答案得兩個：一係你叫中紀委干預香港內政，一係成立民選政府港人審港。

只可惜，很快就沒有機會查盧偉聰了——因為他在11月將會脫離港共政權，投奔中共體系。

作者

推

請全文讀完 看內容

幫推

同其他目標冇衝突

其實呢個真係悲哀既事實，根本冇民主冇認受性既獨立調查，係唔會還到人民一個公道

Sad but true. 但都要做 五大訴求點都要達成

【緊急！置頂！】三毛最新風向：反對成立獨立調查委員會

【重要】反對/押後成立獨立調查委員會：邏輯謬誤詳解

時代革命
香港獨立

又嚟非黑即白

大家請認清兩個事實：係邊個話「有我一日都唔會成立獨立調查委員會」？又係邊個組織（其實係員佐級協會）不斷出信強烈反對成立委員會？依家突然吹風話要放棄成立調查委員會，究竟係幫咩人解圍？大家一諗就知。

一係雙普選，一係港獨

可以走就走，一係就做羊仔，不問世事到終老。
不過到時唔好話冇錢，政苦唔會照顧尐廢老。

無知
1. 調查委員會從來唔係檢控
就算有普選都一樣

2. 有權傳召官員作供，應該冇限級數
王志民就未必得
被召唔可以唔回

等到有普選
講緊至少7年
乜撚野證據都冇哂
所有人應你一句唔記得就可以甩身

要救義士
係要盡快召開獨立調查
挖差佬衰野
先有機會特赥

獨立調查唔係完美
但好過監警會100倍
你唔成立獨立調查
就係差佬玩哂

雙普選固然係五大訴求當中嘅終極目標，
呢點不容置疑。
但係成立獨立調查委員會絕對比雙普選更有迫切性。
所以我哋兩樣都要同時爭取，缺一不可！

越遲成立獨立調查委員會，
林鄭同黑警就有越多時間銷毀罪證、
佢哋要為事件負上刑責嘅機會就越渺茫。
所以要盡快成立。

有心人近日不斷陰啲陰啲吹風，
話我哋應該等到有雙普選先成立調查委員會，
或者我哋要改為爭取短期無可能達到嘅「重組警隊」。

呢啲言論客觀效果只係幫林鄭同黑警解困，
為佢哋爭取時間銷毀罪證。
因為實行雙普選閒閒地都要兩三年，
到時咩罪證都會無哂，證人都未必搵得齊，點查？
另外，「重組警隊」亦無法律追訴效力，
林鄭同黑警咪可以逍遙法外？

請大家一定要小心呢啲言論。

我哋要做嘅嘢係：

1. 嚴守五大訴求，缺一不可。

2. 當中關於警隊嘅訴求，唔可以單單係「追究警隊濫權」或「重組警隊」，而係一定要包括「成立獨立調查委員會」徹查成件事、要令犯錯嘅人負上刑責！

3. 當委員會成立，我哋一定要確保其組成一定要有有公信力嘅非建制成員，否則我哋絕不收貨！

依家大家都攰，我唔敢長篇大論阻大家休息。
但如果你哋仲有精力，
我寫咗另外一篇長文詳細說明箇中理由同三毛嘅邏輯謬誤:

我哋要記住，五大訴求當中，
得「成立獨立調查委員會」先有「攻擊力」、
先可以將呢班罪犯繩之以法、令對家蝕入肉！

所以有心人千方百計都想阻止，
但我哋一定唔可以俾林鄭同黑警咁就過骨！

延伸閱讀
1. 我兩日前嘅原 post:
【緊急！置頂！】三毛最新風向：反對成立獨立調查委員會

2. 另一篇長文解釋點解獨立調查委員會咁重要同迫切：
【重要】反對/押後成立獨立調查委員會：邏輯謬誤詳解

事關重大，我哋要俾多啲人知等大家提防，請推。

【重要】「成立獨立調查委員會」絕對比「雙普選」及「重組警隊」更有迫切性

巴打請考慮有需要時開新 post 以正視聽。三毛越來越急，可能上面落重 order，呢個時候我哋好易被蒙蔽。